有無19fg一路send cv一路喊(2)

上個po爆咗
見有啲巴打想圍爐所以開2...

歡迎大家繼續大大力屌廢柴樓主

其實上次開po只係想呻吓...
多謝各位比建議同屌我嘅Ching

加油

樓主加油

聽日終於有interview兩個幾月無in過

19fg pt二月已經冇得返
準備好十月夠三年牌岀去渣巴士

讀咩科？
大學畢業揸巴士你甘心咩？

新城巴依家暫停咗招聘

你咁講一講 我都有少少feel...
我夠三年牌

巴打搵到工未

好奇一問點解19fg會依家都未有ft
利申都係19 fg

未啊不過聽日有interview

之前做住pt慢慢搵...

物流科BBA
冇話甘唔甘心嘅 搵到錢養到自己就得
最緊要係我鍾意揸車

會唔會好快比人調去做文職

前幾日睇返 原來10月1號轉咗儲一年牌就得
我12月就夠三年 真係吹漲

hello

I am loser...

Sor誤導咗 係嚟緊嘅10月1
我已經雪咗兩年想搵補鐘

真...我都鍾意揸車
Yr4見無堂仲走咗去揸一個sem uber

今次係揸uber定返office...

prep好未呀

得part time 有回音

練咗啲對答希望到時唔怕er er...
之前interview有練都er

照殺啦...市道唔好

有冇睇方丈啲片取吓經
今晚早啲瞓啦

深夜上班台

頭先去咗爬希望順利啦

你搞到我上癮...

佢地是咁...

吓我果排上到勁頹真係唔好上咁多
你 你 同埋你地都係

上咗岸就收皮啦

呢個時勢乜都做住先啦

如果有 去馬啦
仲諗咩

岩岩先發現有呢個圍爐post 巴打you are not alone
我都係19fg 到依加都未搵到工 好灰

15 fg都一路send一路喊

係既 請我先算

好似話 interview 用視像

都係呢兩日先有一齊加油

之前做開邊行

加油啦視像應該會無咁怯

銀行，想轉工，但無咩 opening

呢排冇in唉
見到半個月前我見嗰份又登廣告

想轉工但走唔出comfort zone
日日浪費時間咁又翻左超過半年

19fg唔係應該上年4，5月就開始搵既咩

收到晒

去完grad trip返嚟先慢慢搵

你今日去in la 喎

等緊就唔好用電話啦

我上年十一月開始無返工
喺屋企做freelance design
而家想搵吓ft job
諗住做吓food panda deliveroo 嗰啲炒散先

聽聞啲大公司話呢兩年嘅fg唔會請

唔撚係卦

中資個啲話唔會請，定性咗做「暴徒」

你去中資做你個人都有問題啦

聽返嚟嘅，唔係我做緊

yes

+1

19fg呢個時間先黎失業真係唔上唔落

錯, 係18年11/12月開始搵

咁都唔荒大啦間公司

報mphil

18fg
一路sd一路喊無回音

我18fg後仲未做過野，唔知想做咩，唔知點答空白期

呢2年點過?屋企人冇畀壓力?

hea多，有

我1個月前失
send咗廿幾份cv
in得一份，好撚灰

認真 我晚晚祈禱先有個offer 雖然間野有人話好有人話唔好 但我理鬼得佢大家等緊offer既可以試下咁樣 閉目養神又好冷靜下又好 咁樣會訓得好d 預左比人鬧我耶撚架喇 但咁樣個人真係會冷靜左好多btw 我都會為大家祈禱

做完meditation個人係真係會定好多既

hea左半年 諗住搵工嘅時候殺個武肺出黎 而加又hea左半年
自己讀果科都算係專業 所以淨係想做返相關嘅工
每日mon住幾個求職網 撇除曬要幾年經驗嘅 得果幾個有得諗下 平均每星期都send唔到3份CV
屋企唔係話等我開飯 所以盡量我都唔想咩都做下 喺屋企進修下自己先

可以搵定d持續進修基金課程 就算而家上唔到個班 都可以打定個底 係屋企學下

I know that feel bro TT

點解轉工唔可以話唔岩自己

interview全英?

暫時in過嘅得一部分全英

Ching

front line定back office

Back office

巴打做咩team 我做Account opening

Security operation ， 睇緊 buy side 有冇位

係做d咩嫁?
我諗緊Account opening仲有咩發現方向

未做過Account opening ， 但聽個名都feel到好悶

依家對揾工無咁上心
冇睇jobs 幾日了

今日靜係send到一份cv想做嗰行opening好少

巴打19表示我已經有預感21fg出黎嗰時我都未搵到

垃圾20fg 想問下有冇同路人係marketing

fg們加油 過來人都曾經懷疑過自己

除左jobsdb仲可以係邊度搵工

勞工處個網

利申: 用Jobsdb同ctgoodjobs報咗過百份工，全部有reply既都係jobsdb

我都係
send email, ctgoodjob , indeed嗰啲冇試過有點音

我send CV 都一個回音都冇

Indeed淨係有過兩次回音
一次填form另一次有得見不過陪跑

CTgoodjobs仲衰、見親次次都係伏工

好後悔上年係咁去旅行用哂d錢
之後返開嗰份part time又冇左
而家真係乞食

奴工處網d人工真係奴工價

我試過等左一到二個星期

傻的嗎巴19FG? 空左一年定轉工

2月 空到依家

喂你傻的嗎巴打個case同我一9樣
幾個月都搵唔到工

依家我變得唔太急
反正揾工網啲job 都係咁 無變過
不如花時間學野 慢慢執靚份CV

你講咩

ching 安慰你

又一個月喇，仲未有工返

今年grad
垃圾科垃圾gpa
幾乎0技能咁濟
廢到連cv都唔夠膽send

19FG?

`

18 grad

正常人就唔好用勞工處啦

比人炒，失業半年

勞工處

其實搵CLERK做住先難唔難?

Jobsdb好多都係accounting clerk
我覺得Clerk算相對地易搵，我啱啱都搵咗份，星期一開始返
要求唔好太高就得，記住心態係騎牛搵馬

份clerk 你搵左幾耐
都要騎牛搵馬 離得屋企耐個人都唔精神
但見clerk, hr係咪都唔太理你做唔耐？
我怕佢問 未來五年

上年11月開始搵工
Interview梗係吹到自己幾有抱負幾想喺嗰行發展
騎牛搵馬依d自己知就得啦

咁clerk由幾時開始搵？
做clerk有咩career path 可唔可以指教兩句

巴打仲有冇多d interview既tips?

有冇人in 銀行既operation clerk?
有冇咩tips 點in
佢個job description 好廢唔知可以點prep..

Clerk都係由11月開始搵
啱啱搵到依份係上星期五先出post請人，apply三日後interview，in完兩日後收到offer

講真clerk真係冇前途，人工低福利少，無論係咩類型公司都一樣(飲食、物流、律師樓乜都好)
好多返一年就quit，因為做clerk冇咩可能升過20k
大多數人返一年做公墓完/轉做HR、秘書嗰類文職
或者之後讀書轉行

有冇人對醫管局文職有興趣？

醫管局 暨 政府 廢青討論區 42

原來連clerk都要四個月.....
我都知無前途 我怕見工果陣 我表現唔出熱情黎
問點解想見依份工 係咪答對文書工作有興趣

已經唔等得 要一星期內返工
而家m記係咪都好難搵？

多數都係嗰d咩 讀文科呀 有文職經驗呀 個人細心呀 識用microsoft識打字呀 對嗰行有認識有興趣呀 咁囉

啲人interview多數叫你自我介紹先，咁你講哂學歷、工作經驗、技能、做過咩project/有咩返工經歷令你深刻、以上既野令你有咩得着並且適合依份工先，之後再答其他問題

我吹水能力極廢
見工教學教每個point都準備一個例子故事深刻野
覺得好難諗 又要變成優點connect返去見緊份工度 有時根本就無乜深刻野

我一個月都等唔到 無錢 希望m記請 聽講依排m記都夠人

thx ching 如果本身個人廢冇咩工作經驗同skills 係咪寧願個cv簡潔d好過格硬作野落去？

樓主呢？

樓主呢

明天send cv la

巴打我地聽日再加油

it fg 冇18k 算係underpaid喎

因為唔係做programmer做tester 可能上唔到18所以想聽下意見

大嘅中資公司鬼理你咩，background check過到，唔好係公司自爆就得啦
係細嘅on99

其實想知個邏輯係邊
點解第一份咁重要

13k x 1.2=?
18k x 1.2=?
同埋第一份工決定行業

但個數吹唔得咩

同埋轉行點計

"第一份工" 其實係任你講
你做過n份工都無必要講
總之你寫出來的就係"第一份工"
用相睇做比喻，你既初戀情人決定你既另一半

吹....
以為唔駛畀prof?
你真係無做過嘢

*proof

睇你想唔想番工先 其實一完約 佢地唔要人就唔續你架啦

你就冇做過野
Ref letter一定有寫人工嘅咩

人地唔識問你拎糧單? 偽做文件仲要大大聲? 你當人傻的嗎

年尾先完約

笑撚死, 你真係.....

笑撚死，你真係弱智
有嘢就講啦白癡仔 爆血管？

一定有糧單咩戇鳩仔

銀行過數冇record? on9 定係ching 石器時代冇online banking?

你見工嗰陣會攞銀行banking record?
你搞撚笑？
咁叫你老竇每個月入100,000係咪就100,000月薪？
懶醒

咩部門ops?

係啦係啦 銀行過數唔會有公司名啦 人地唔會ref check啦 你 9up人地都會信哂啦 你鍾意就得啦

已經唔想再覆條死假膠

我公司出支票認真

ref check睇下揸唔揸正黎做，人地打去問上一間公司已經仆街得啦吹自己人工

教唆偽造及使用虛假文書？
監都有得你坐

冇糧單都有合約啦

邊隻字見到我教唆偽造及使用虛假文書
誹謗就有你份

揸巴士好正啵...
我最想揸紅van
不過好難入行

睇你中咩路線
長少少個啲咁岩撞正急屎急尿, 仲要推車仔塞車你就知道咩叫慘

想轉工但冇乜idea

有人打來見工 我反而會好懷念依家廢青既日子

見工就代表請？

唔係啦 只係如果見左佢又請既話
我仲想hea多陣 hea慣左

問下大家如果失業左三個月
依家有份工請 但來回車程要三粒鐘
仲要dept head講明要ot但冇補水 做唔做住先好
利申 呢行我冇興趣 人工14k
In過5份工 兩份冇回音 仲有兩份上個禮拜in等緊second in

呢派好少openings

講呢啲

樓主消失左
揾到工啦？

It 根本唔使驚

我做下好人

希望大家早日搵到工作

（雖然情況真係好惡劣）

唔係讀專科讀書都好似白過咁,除非真係好有興趣

樓主上水未？

19fg 做mkt
1月被栽到呢家
攞住啲自學mkt skill 去見工就日日都比人質
考完啲cert見工啲人完全唔認嘅、話您無Practice經驗
求自學digital mkt嘅價值

樓主去左邊

睇黎樓主已上岸